<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Notas de Kepair</title>
    <link>http://192.168.1.59/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Notas de Kepair</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-e</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Apr 2021 18:07:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://192.168.1.59/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La religion humana</title>
      <link>http://192.168.1.59/post/la_religion_humana/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 18:07:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.1.59/post/la_religion_humana/</guid>
      <description>La religion es una herramienta del hombre. El hombre, sin tener idea de psicologia, filosofia,&amp;hellip; crea unas pautas de vida que mejoran la supervivencia de un grupo.
Estas pautas incluyen contenido de todo tipo, desde como comportarse en sociedad y con los extranjeros hasta terapias psicologicas como la Pascua cristiana.
Por supuesto, no se trata de un esfuerxo consciente, sino de un compendio de historias, reglas, leyendas, comentarios que se ha ido gestando al menos 8000 años, donde cada poblacion ha ido alterando el producto final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Data Can’t Do | The New Yorker</title>
      <link>http://192.168.1.59/post/what_data_can_t_do_the_new_yorker/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 19:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.1.59/post/what_data_can_t_do_the_new_yorker/</guid>
      <description>The particular mistake that Tony Blair and his policy mavens made is common enough to warrant its own adage: once a useful number becomes a measure of success, it ceases to be a useful number. This is known as Goodhart’s law, and it reminds us that the human world can move once you start to measure it. Deborah Stone writes about Soviet factories and farms that were given production quotas, on which jobs and livelihoods depended.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saber medir para saber obtener</title>
      <link>http://192.168.1.59/post/saber_medir_para_saber_obtener/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 18:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.1.59/post/saber_medir_para_saber_obtener/</guid>
      <description>Reducir un sistema complejo a unos cuantos indicadores no es una buena idea La ley de Goodhart dice que una vez una medida se convierte en un objetivo, deja de ser una buena medida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go: El juego</title>
      <link>http://192.168.1.59/post/go_el_juego/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 14:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.1.59/post/go_el_juego/</guid>
      <description>Como ejercicio para Aprender complejidad, quiero dedicar un poco de tiempo a entender y mejorar en el juego de Go (como cuando dediqué un poco de tiempo a Brawlhala).
Go Muchas veces pierdo por una sola jugada.
Estrategia Fuseki (apertura) Al principio de la partida se colocan piezas que marcarán los territorios y grupos del resto de la partida.
  Se escogen las esquinas
  Se establecen los lados</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprender complejidad</title>
      <link>http://192.168.1.59/post/aprender_complejidad/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 10:45:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://192.168.1.59/post/aprender_complejidad/</guid>
      <description>La complejidad aparece en todos los ámbitos de la vida. La funcion logistic map, la célula, o el juego go. Los sistemas complejos entrenan la mente frente a escenarios complejos, como la vida. Como dice GEB, saltar a meta sistemas nos permite hablar sobre el sistema, viéndolo desde otra perspectiva. Repitiendo este proceso se puede descubrir patrones donde antes había caos.
This equation will change how you see the world (the logistic map) - YouTube</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
